【專家警告】謝國忠：能賣掉趕快賣！港樓泡沫或迎廿年大蕭條!!!!!!

2017年06月19日

曾預測97年亞洲金融風暴的經濟學家謝國忠今日接受電視台訪問時警告，香港樓市已出現泡沫，更可以隨時爆破，未來更迎接長達20年的樓市大蕭條。
謝國忠認為，本港樓市已「風高浪急」：「樓市向下行的走勢不像97年、98年那麼簡單，因為當年有危機，外資都撤出香港。現在利息一下就會上升，有些人認為樓市還會上升，我覺得非常不理性。」
謝國忠又警告：「如果你全部投資都放在房地產上，我勸你能賣的趕快賣掉，這是最後一次機會。」他認為香樓市已出現泡沫，爆破後或迎接長達20年的樓市大蕭條。

佢預測樓市唔太準
但係聽住先會好啲

連續廿年風雨不改話會有股災危機黎緊

爆既原因係咩先

快啲啦 炒樓死全家呀

狼來了

淡友...

想入貨吧?
講野咁“龍統”
btw 加息個勢係跌緊d

推呀 升呀
以後全部訓街

風雨一改越耐, 越有機會有風雨黎 (好似係)

得啖笑

講左十年都黎

湯文x條友不停唱淡 但佢個仔就不停買

好悶呀

香港無得靠暴動隊冧樓市
只能靠瘟疫，靠未來o既豆腐渣冧樓之類

鳩up 唔駛本
講到爆咗就話自己神算子

林太召喚

佢幾年前已經講緊相同嘅野，跟佢賣左到今日應該後悔到不得了

好老實，睇淡都唔好賣自住樓

寧願你儲多D彈藥等真爆黎做野先合理

佢14年都話3年內會跌至少五成

專家食屎

蘋論︰加息、人口老化加快樓市跌勢
【名家搶先睇】樓市見頂理論價（高明）
【樓市最灰】德銀估10年內香港樓價將跌近一半！
財經評論： 一招可為樓市降溫
老樓周記：樓市廿年最大危機
【樓市警號】入伙不足3年！何文田傲名首現銀主盤
樓市已「牛三」 不理性追價買
亮說亮話：靠賭徒支撐的樓市

然後個個星期靜靜雞報樓市破頂新聞

冧?
起碼升多轉，鄰國再放水

我屌你老母咪再吹得唔得呀，樓價又要升了

不斷唱衰，屢屢落空

2004年10月，謝國忠發表“有史以來的最大房地產泡沫將在近期破裂”一文，開啟了近十年的“唱空中國樓市之旅”。“十年如一日”地堅持認為中國房地產存在“嚴重泡沫“，並於近兩年不斷給出房價跌幅。

但是，記者查閱公開資料發現，謝國忠近十年間的20餘次“涉房”言論鮮有應驗。官方公佈的統計數據總是見漲，讓他的言論在現實面前不堪一擊。

“2012年中國樓市終將破滅”，這是謝國忠在2009年年的預測。及至2010年，他先後8次表示“中國房地產已進入熊市，未來五年大城市房價跌一半”，其中他稱“樓市泡沫破滅時，我會通知大家“。

謝國忠在2011年給出房價具體下跌幅度，“房價跌幅很快達到25％，未來兩到三年會繼續同樣跌幅。”同時，他預測2012年是中國房地產的拐點。謝國忠在2012年曾先後預測中國房價“會在未來5年內跌50％”。

事實卻是，2009年年以來的中國樓市幾乎不間斷地持續瘋長。國家統計局公佈的數據顯示，2009年年全年70大中城市房價上漲1.5％。2010年的房價漲勢更迅猛，全年月均最高值為12.8％，最低值為6.4％。2011年略微下降，2012年再次反彈。

近日(2013)，一則“謝國忠：中國房地產泡沫未來數月內破滅，最多不到一年”的消息大鬧地產界，同時，也將這位“屢敗屢戰”的預言家再一次推上風口浪尖。

信哩條友講樓市真係你諗你

on9

成班燈神
繼續升

佢次次都話冧市,肯定會比佢up中一次

有大陸條水喉射落黎有排升跌都只係調整

唔信，一次都唔會中
香港樓市只會不斷向上，唔會跌

對樓市冇意見
但哩條友既睇法可以不理

專家

租樓日日w

中咗一次咪拎住中嗰次係咁吹自己準囉
專家就係咁出嚟

專業9upper

點會
計我話就有咁高升咁高
西方學術係唔啱套用落東方黃皮狗賤種社會

打仗呀嘛

其實講咗咁耐，幾時先跌?

打仗

佢其實中左，但係大陸有 n 樣花招唔比個市跌，結果佢同朗咸平一齊做左支爆孖寶比人笑

睇吓中國撐得幾耐？

撐埋呢一次，之後美帝抽走資金就出事

爆係遲早既事
但幾時要問水晶球了

林太

一日有支那黨都唔會跌wo大佬
400呎800萬不是夢先係啊

賣左我訓街？

講在幾耐
唔爭在講到爆啦

一爆啲支那人會唔會狂買？

跌一半都重有一半，之後又升返。

睇唔到有乜原因大陸人會賣走港樓.....

人民幣定期利息一年由2.8升到4.3, 香港收租連2厘都無..........

賣香港樓，買外國樓

燈夠未？

樓市會轉淡，甚至會跌，完全唔出奇…

話樓市會爆破，亦都唔係無可能…

但係以依家嘅銀行體系，話樓市爆到香港經濟蕭條，不如話支爆導致全球經濟蕭條，從而影響香港…

以現時經濟週期越縮越短（因為資信流通太快），無乜理由會經濟蕭條二十年噃…＂二十年＂係點計出嚟嘅呢？

呢條友都唱淡左好多年

呢條垃圾都有人信

食屎啦你

日本樓市跌左30年wow.

日本樓市係跌咗好耐，但唔係話日本經濟蕭條好多年…＂蕭條＂係有具體條件嘅…美國上世紀三十年代嘅＂大蕭條＂計到盡都唔夠十年（中間仲有反彈）…話會有二十年經濟蕭條，係好誇張嘅一種推斷…

你可以話日本經濟不振咗三十幾年，期中有多次經濟衰退，但唔應該話日本經濟蕭條咗三十年…

狗都笑
全球都恐怖襲擊
唯獨香港最安全

跌唔係唔得
香港人暴動，恐怖襲擊，外星人襲港
咪會囉

跟本唔會跌
再俾無謂幻想，只會令到愈黎愈多大陸人搶哂樓
香港人就要返大陸住。

等於港太咁
跟本無可能，只係一相情願.....
唉...難接受都要接受架啦

獨

下 掉又可以掉得幾多

係時候跌啦
跌1%下個月再升番5%

咁理論上利息升借貸成本上升 資產價格就會跌既
但呢度係香港

升爆廠就有份，爆破泡沫就好難

掃 同鬼掃晒佢